Apple Pay正式支援北京、上海交通卡，八達通班高層仲發緊春秋大夢

北京、上海都可以加張交通卡落 Apple Pay 了。

睇示範同 FeliCa 差不多快，但並非用NFC-f, 所以所有舊機都用到。

八達通打手一直聲稱蘋果唔肯同佢合作，但有商機可以增加滲透率嘅事蘋果點會唔做？邊個仲發緊春秋大夢好明顯。就算真係蘋果唔傾，Google Pay你都要做喇掛？

好想用八達通版apple pay

八仔高層不嬲on99架啦 揀***都弱撚智

如果要普通nfc都用得就要轉曬全香港嘅八達通system 即係話地鐵站每部機都要換
我唔信八達通會做咁大犧牲 所以以後就算支援都只會係可以嘟nfc-f嘅電話，ip8/x, ***機etc

自己無得收手續費仲要倒返轉頭比錢apple
八達通點會咁做

其實Android pay 係最近改名做Google pay後先開始support呢類卡 所以如果google早一年 好有可能冇Samsung pay份

本身係咪wallet先有

好似都係冇
但係而家Google pay外國開始有

android pay可以入nanaco喎，點會唔support

Nanaco可以搭公共交通

同西瓜卡一撚樣架喎

到時連深圳都用到Apple pay 就唔信八達通唔整

可能部電話仲污糟

Sony機有啦

咁我就唔清楚
呢單就最近嘅
Now, Google is adding transit tickets to its newly unified mobile payments app. Starting today, riders will be able to board the Las Vegas Monorail using Google Pay on Android phones. Google says more cities and transportation services are on the way.

source:

深圳6月前就用到
Apple 已經出左memo 11.4加左支那幾個城市既transit card

八達通10年後或者得既

唔係話八達通最大問題係分帳咩

咪又係連登班專家9UP

有冇用過西瓜卡 直頭距離兩寸都得

希望八仔膠層快啲瞓醒

你望個天控制到八仔同三叔簽份野都底全部condition係點重好

三叔無你想像咁惡
八仔揀***純粹係***俾著數八仔，八仔覺得無蝕先做
利申：發夢鳩嗡

合理呀，人地八達通用20年市做到市佔99% , 做生意識得分莊閒好喎

今日班廢老望住我裸機入閘， 之後有支那豬一樣咁做塞住左

手續費拆帳問題

iOS 11.4 developer preview 已加左浙江、深圳、武漢、重慶等交通卡。

有日本IT記者聲稱，其中一個日本其他交通卡加唔到落Apple Pay嘅原因係因為除Suica 外，其他如PASMO、ICOCA及TOICA等卡系統無自己獨立雲端伺服器，同樣地香港八達通情況相類，八仔入到Samsung Pay可能係Samsung提供埋雲端伺服器俾八仔用。

廣州雖然可以用，但要信用卡先得，而交通卡本身優惠根本冇人會用apple pay，只係方便左外地人

大陸愈黎愈多地方都支援apple pay
八達通敢膽唔跟祖國做法

個問題係佢真係獨市你吹佢唔漲

PASMO自從n年前同Suica互通後(比日本全國七卡互通仲要早幾年),都無哂市場地位啦

我自己覺得係選擇嘅問題，唔係話一定要同蘋果或者谷歌合作，而係將實體卡虛擬化係大勢所趨，而事實蘋果同谷歌係兩個最大嘅流動電話平台，你點可能唔去支援佢哋，大陸而家開始支援蘋果，唔係俾佢做獨市，因為人地一早已經支援其他電話系統。

八達通自己都搞mobile payment
開發左成個系統，緊係要自己賺返先，如果開左比apple 或者google 姐係邊緣化自己既mobile payment系統

如果係，Visa呀Master呀咁都唔使入啦

google pay apple pay果啲唔洗牌
八達通就申請左牌照
可能係咁先唔比佢地依埋果個份額

八達通連交通卡都不如

等地鐵支援支寶比錢果陣, 我情願係地鐵迴慢慢scan 個qr code 都唔再用自閉通

蘋果係大陸市場要同支那寶鬥緊係落力啲
香港市場8仔一早攞晒 支那寶都鬥唔贏
噉細市場不如放棄算

反而三叔願意嘔突補貼 同8仔合作 去推自己新機

屌，八達通肯比用apple pay咪好
用apple watch真係銀包都唔洗拎

支那仔返上去慢慢scan啦

八仔打手冇得spin去支那寶了

羅湖果度見有支付寶買單程飛
冇人用

用緊八達通sim卡，就算佢出
我又唔會特登去add張八達通落去...

"In order to use nanaco mobile, a cell phone compatible with Osaifu-Keitai is required. "

"It uses Sony's Mobile FeliCa ICs."

日本電話一向有出包Felica chip, 你地見到Google Pay Android Pay幾隻英文未, 真係天真地以為咩都唔洗就用HCE?

另外呢過用NXP chip 行mifare, 唔係FeliCa

機鐵閘機一早可以就scan網上買飛俾嘅 qr code入閘
但都係冇人用

相信你一定冇technical backgroud

無自己獨立雲端伺服器就去起囉(起個system都唔識學咩人做electronic payment?). 正如iphone冇FeliCa chip要加落去要時間金錢, 但apple受唔受你玩係另一個問題

Apple死都唔放NFC就係人都知

我次次都用，上網買飛直接scan QR code入。